# Тестовое задание: REST-сервис

## Примененные технологии:

* Spring Boot
* Spring REST
* Spring Data JPA
* Spring Security
* Spring Testing (с MockMvc)
* Lombok
* Apache Maven
* H2

# Техническое задание
Спроектировать и разработать систему регистрации и обработки пользовательских заявок. Пользователь посредством системы может подавать заявки оператору на рассмотрение. Оператор может просматривать пользовательские заявки и принимать или отклонять их. Администратор управляет правами доступа.

* Спроектировать и разработать REST back-приложение
* Спроектировать и разработать Базу данных

## Функции приложения

* Создать заявку (Заявка помимо прочих системных полей состоит из статуса и текстового обращения пользователя)
* Отправить заявку оператору на рассмотрение
* Просмотреть список отправленных на рассмотрение заявок, отсортированных по дате создания
* Посмотреть заявку
* Принять заявку
* Отклонить заявку
* Просмотреть список пользователей
* Назначить права оператора

В системе предусмотрены 3 роли:

* Пользователь
* Оператор
* Администратор

У пользователя системы может быть одновременно несколько ролей, например, «Оператор» и «Администратор». 

У заявки пользователя предусмотрено 4 состояния:

* черновик
* отправлено
* принято
* отклонено

Пользователь может

* создавать заявки (POST to api/ticket)
* просматривать созданные им заявки (GET api/ticket)
* редактировать созданные им заявки в статусе «черновик» (PUT to api/ticket?id=10)
* отправлять заявки на рассмотрение оператору. (PUT to api/ticket?id=10)

Пользователь НЕ может

* редактировать отправленные на рассмотрение заявки
* видеть заявки других пользователей
* принимать заявки
* отклонять заявки
* назначать права
* смотреть список пользователей

Оператор может

* Просматривать отправленные на рассмотрение заявки (GET api/ticket)
* Принимать заявки (PUT to api/ticket?id=10 with modified field)
* Отклонять заявки (PUT to api/ticket?id=10 with modified field)

Оператор НЕ может

* создавать заявки
* просматривать заявки в статусе отличном от «отправлено»
* редактировать заявки
* назначать права

Администратор может

* смотреть список пользователей (GET api/ticket/users)
* назначать пользователям права оператора (PUT api/ticket/users?id=10

Администратор НЕ может

* создавать заявки
* просматривать заявки
* редактировать заявки 
* принимать заявки
* отклонять заявки


## Технические требования к приложению
1. Java 1.8
2. Использовать архитектуру REST
3. Использовать Spring Boot
4. Использовать Spring Security
5. Использовать Hibernate
6. Использовать реляционную БД (MS SQL, PostgreSQL, h2), скрипт базы данных должен быть приложен к исходникам в системе контроля версии
7. Создание пользователей и ролей не предусмотрено в этой системе. Подразумевается, что данные об учетных записях пользователей и роли уже есть в БД
8. В случае просмотра заявки оператором текст заявки выводить со знаком <-> после каждого символа. Пример: Пользователь отправил на рассмотрение заявку с текстом «Мне нужна помощь», а оператор на экране видит текст в формате «М-н-е- -н-у-ж-н-а- -п-о-м-о-щ-ь».

